[重罰?] 兩周第二宗！瞞擁私樓 判囚1個月緩刑罰$5,000

1名黃大仙富山邨公屋居民，去年5月填寫入息及資產申報表時，隱瞞當時以聯權共有方式，擁有1個西營盤住宅物業，沒有申報，昨日（21日）在九龍城裁判法院，被裁定虛假陳述罪成，判罰5,000元及監禁1個月，緩刑18個月，是兩周內第二宗同類罪成個案。房屋署指，會向有關住戶追回因資料不正確而少付的租金，而根據新修訂「富戶政策」，若公屋住戶擁有香港住宅物業，不論其家庭入息或資產水平為何，均須遷離他們現居的公屋單位。

房屋署又指，住戶須準確填寫入息及資產申報表，仔細閱讀表格內容及填表須知，並按指定方法，計算和填寫其收入及資產。若涉虛假陳述，最高可罰款5萬元及監禁6個月；若忽略提供入息及資產申報表指明的詳情，最高可罰款2.5萬元及監禁3個月。

屌, 博得過啦

本土check得到就告

屌 判咁撚輕
真係搏得過

真係唔明白點解會check 唔到/咁難check

而家乜撚野都電腦化 有哂data
邊個持有物業 有邊個名
差餉果邊一定有哂料

只要同公屋果個data base做對比
就知道邊條仆街呃公屋啦

查下公務員 大把

同警犬一樣小事化無，廢撚事開File查

緩刑喎, 老閪都搏

做多無獎做咁多做乜？

重點係會冇左間公屋

如果將私人樓除名可能比人食夾棍

舊年5月填表 到而家當佢半年
即係$5000 交半年租
抵到爛啦

真係識得大撚把住公屋既 一係有樓有車 一係就大陸有樓 仲有幾層 屌你老母香港人無屋住咪就係依d仆街生人霸死地

公屋住戶》內地物業資料》銀戶結餘》綜援/4千蚊
應該拉到唔少廢老

呢個無法
話就話公屋只可以有戶藉既人去住
但實際上 邊度可以執行得到
所以只要持有公屋果個無持有其他物業
基本上都可以安心

不過點都好 呢個都係一個好開始
黎緊捉多D呢班仆街

但係問題係 新移民理撚得你
唔駛做 新落45678個

搏得過

唔識字??
''向有關住戶追回因資料不正確而少付的租金''

同埋有樓既話佢係要交番市值租金

而根據新修訂「富戶政策」，若公屋住戶擁有香港住宅物業，不論其家庭入息或資產水平為何，均須遷離他們現居的公屋單位。

有無睇後半段

5k
一個月租都返左黎啦

BTW 首先就算追返少付租金 都係富戶租金
再者 你又點知佢係咪已經交緊富戶租金

蝗又贏

我估政府部門同部門之間極大機會無電腦化資料互通啦
你口中既差餉db 同公屋db，我相信果個「db」係政府某某倉入邊一大堆paper file
我相信政府入邊重有好多人用間尺托係紙上邊螢光筆原子筆做野
做完f就ile 起佢放入倉咁
我地IT 人腦中既query 揾個result 出來
佢地應該要physically 揾堆人OT 慢慢揾出來對比

應該唔會咁古老
因為查冊就已經可以搵到物業資料
證明而家香港物業資料 已經電子化

反而係部門與部門之間資料無互通
呢個就可能係真
不過呢D 應該用錢就可以解決到
我諗點都唔需要3億吧

禁1個月，緩刑18個月